<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Accueil Damien Narbais</title>
    <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Accueil Damien Narbais</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Damien Narbais</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Machine Learning : concepte de base</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/09/04/siba_ml/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/09/04/siba_ml/</guid>
      <description>Machine Learning * Les valeurs Tout d&amp;rsquo;abord, on peut retrouver deux types de valeur : - les continues : numériques (13,-71&amp;hellip;) - les discrètes : nominales (ensoleillé,gris&amp;hellip;)
* Différents conceptes  la classification (supervisée) qui consiste à classifier des nouvelles données, en ayant auparavant, eu des exemples. la prediction numérique (supervisée) qui prédit un nombre selon les attributs de la nouvelle données le regroupement (non supervisé) qui classe les données en différentes catégories selection/transformation d&amp;rsquo;attribut ( (non) supervisé) association (supervisé) ici, le système apprend les relations entre les attributs  * Les types de classification Il en existe beaucoup, et je vais d&amp;rsquo;abord vous parler des plus basiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP - Créer et gérer des machines virtuelles, Linux (VM)</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/09/03/cdps_tp1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/09/03/cdps_tp1/</guid>
      <description>Objectif du TP Prise en main, compréhension et comparaison de différents types de machines virtuelles. - Connaitre les principes de base de la virtualisation Linux, avec KVM et LXC - Gerer des machines virtuelles en utilisant une interface graphique et la ligne de commande
1 - Gestion de VM KVM avec une interface graphique On a commencé par créer des VM au format raw.
On a ensuite utilise le format QCOW2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participation à la Robocup 2018 à Magdeburg</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/04/23/participation_robocup/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/04/23/participation_robocup/</guid>
      <description>COMPETITION Le but de la compétition est de programmer des Robotinos pour effectuer deux principales tâches lors de match avec une autre équipe.
La première étape consiste à repérer des &amp;lsquo;MPS&amp;rsquo;, qui sont des machines avec lesquelles le robotino devra agir, à l&amp;rsquo;aide de QR tag.
Pour la seconde étape, le robot connait l&amp;rsquo;emplacement des MPS et il doit d&amp;rsquo;interagir avec pour obtenir des points.
Objectif Mon but était de reconnaitre ces MPS (il y a 5 types), sans utiliser le QR tag.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>