<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil Damien Narbais</title>
    <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/</link>
    <description>Recent content on Accueil Damien Narbais</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Damien Narbais</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Sep 2018 02:13:50 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Big Data : Recommandation de Musiques</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/project/recommandation_musiques/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Sep 2018 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/project/recommandation_musiques/</guid>
      <description>Projet : En général, les algorithmes qui recommandent de nouvelles musiques se basent sur les notes que l&amp;rsquo;utilisateur a donné aux chansons qu&amp;rsquo;il a écouté.
Exemple : Tom a mis 4 étoiles à l&amp;rsquo;album de Ska-p.
Le but ici, est de faire des recommandations en s&amp;rsquo;appuyant sur ce que l&amp;rsquo;utilisateur a écouté.
Exemple : Tom a écouté un titre de Ska-p.
Ici, peut être que Tom n&amp;rsquo;a pas aimé ce titre, et c&amp;rsquo;est tout l&amp;rsquo;enjeux du projet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine Learning : concepte de base</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/09/04/siba_ml/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/09/04/siba_ml/</guid>
      <description>Machine Learning * Les valeurs Tout d&amp;rsquo;abord, on peut retrouver deux types de valeur : - les continues : numériques (13,-71&amp;hellip;) - les discrètes : nominales (ensoleillé,gris&amp;hellip;)
* Différents conceptes  la classification (supervisée) qui consiste à classifier des nouvelles données, en ayant auparavant, eu des exemples. la prediction numérique (supervisée) qui prédit un nombre selon les attributs de la nouvelle données le regroupement (non supervisé) qui classe les données en différentes catégories selection/transformation d&amp;rsquo;attribut ( (non) supervisé) association (supervisé) ici, le système apprend les relations entre les attributs  * Les types de classification Il en existe beaucoup, et je vais d&amp;rsquo;abord vous parler des plus basiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TP - Créer et gérer des machines virtuelles, Linux (VM)</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/09/03/cdps_tp1/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/09/03/cdps_tp1/</guid>
      <description>Objectif du TP Prise en main, compréhension et comparaison de différents types de machines virtuelles. - Connaitre les principes de base de la virtualisation Linux, avec KVM et LXC - Gerer des machines virtuelles en utilisant une interface graphique et la ligne de commande
1 - Gestion de VM KVM avec une interface graphique On a commencé par créer des VM au format raw.
On a ensuite utilise le format QCOW2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participation à la Robocup 2018 à Magdeburg</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/04/23/participation_robocup/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/2018/04/23/participation_robocup/</guid>
      <description>COMPETITION Le but de la compétition est de programmer des Robotinos pour effectuer deux principales tâches lors de match avec une autre équipe.
La première étape consiste à repérer des &amp;lsquo;MPS&amp;rsquo;, qui sont des machines avec lesquelles le robotino devra agir, à l&amp;rsquo;aide de QR tag.
Pour la seconde étape, le robot connait l&amp;rsquo;emplacement des MPS et il doit d&amp;rsquo;interagir avec pour obtenir des points.
Objectif Mon but était de reconnaitre ces MPS (il y a 5 types), sans utiliser le QR tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faire et heberger un site web gratuit avec hugo et git</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/project/faire_heberger_site_hugo_git/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2018 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/project/faire_heberger_site_hugo_git/</guid>
      <description>Introduction Bonjour à toutes et à tous !
Dans cet article, nous allons voir comment créer son site web en seulement 10 étapes. C’est accessible à tout le monde (que vous ayez déjà fait ou non de l’informatique). Cela dure environ 1h00 et vous pouvez le faire en plusieurs fois donc : lancez-vous !
Etape 0 : Les outils utilisés Avant de débuter, je voulais vous présenter rapidement les outils que nous allons utiliser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conception de Logiciel à Objects</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/project/tutorial_java_project/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/project/tutorial_java_project/</guid>
      <description> Projet  Modélisation d&amp;rsquo;un circuit avec des portes logiques  Tâches réalisées  Réalisation d&amp;rsquo;une hiérarchie de classe Retour et détection d&amp;rsquo;erreur Création de Sondes  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reconnaissance d&#39;Image pour une Compétition de Robotique</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/project/projet4a_image_recognition/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/project/projet4a_image_recognition/</guid>
      <description> Description C&amp;rsquo;est mon premier projet qui touche un peu au machine learning. L&amp;rsquo;objectif est de reconnaitre des machines pendant une compétition de Robotique. Pour cela, nous disposons d&amp;rsquo;une caméra et d&amp;rsquo;une carte Intel pour récupérer les informations nécessaires à la reconnaissance des machines.
Ici j&amp;rsquo;utilise python et la librairie TensorFlow pour utiliser un algorithme de reconnaissance d&amp;rsquo;image. Voici le lien de mon projet de 4ème année :
https://projets-ima.plil.fr/mediawiki/index.php/IMA4_2017/2018_P44
Tâches réalisées et outils utilisés  Définition des objectifs visés ROS Python avec TensorFlow OpenCV Wiki  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A propos</title>
      <link>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/page/about/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jan 2017 02:13:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zapata1.github.io/NarbaisDamienBlog/page/about/</guid>
      <description>Eté 2018 Cette été (2018), j&amp;rsquo;ai effectué un stage de 4 mois chez Cat-Amania, une entreprise de services numérique dynamique en expansion.
Mes missions se sont orientées autour d&amp;rsquo;application web utilisant principalement du php et des requêtes SQL.
Ca a été une expérience très enrichissante d&amp;rsquo;un point de vue technique et humain. En effet, à Cat-Amania, tout le monde à sa place, chacun à peu contribuer au projet, tout est discutable.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>